# ts

Система автоматического тестирования заданий по программированию в ШАД.

## Scaling gitlab runner on gcloud
https://verkoyen.eu/blog/2018/08/scaling-gitlab-runner-on-google-cloud-platform

## Репозиторий курса

Код задач каждого курса хранится в двух репозиториях: публичном и приватном.
В публичный репозиторий виден студентам. Приватный репозиторий подключается сабмодулем
и виден только преподавателям. В нём нужно хранить код решений и тесты.

## Контейнеры

Основной плюс системы - возможность привозить в тестовое окружение любой нужный софт, используя докер контейнеры.

Обычно удобно иметь 2 контейнера.
 - buildenv - собирается руками и содержит все нужные зависимости
 - testenv - buildenv + код задач + скрипт тестировния. Собирается автоматом каждый раз, когда нужно обновить задачи.

## Интерфейс тестирующего скрипта

Тестирующий скрипт запускается через CI после того как студент послал код на проверку.

Скрипт принимает набор параметров через переменные окружения:
  - `CI_COMMIT_REF_NAME` - имя ветки. В неё зашито название задачи.
  - `CI_PROJECT_DIR` - директория в которой лежит код студента.
  - `GITLAB_USER_ID` - user_id студента в гитлабе.
  - `TESTER_TOKEN` - токен для того чтобы сходить в API и проставить оценку по задаче.

Скрипт должен програть линтеры, тесты и [отослать](grade/grade.py#L225) результат в web-интерфейс.

Весь тестируемый код нужно запускать в сендбоксе, иначе он сможет украсть переменные окружения и
проставить себе кучу отлов.
